\newcommand {\transitionarrow} {\L{←}}
\newcommand{\texteme}[1] {%
	\ifthenelse{\equal{#1}{N}}{נרטיב}{}%
	\ifthenelse{\equal{#1}{CM}}{נרטיב (הערה)}{}%
	\ifthenelse{\equal{#1}{NCh}}{נרטיב (ערוץ המספר)}{}%
	\ifthenelse{\equal{#1}{D}}{דיאלוג}{}%
	\ifthenelse{\equal{#1}{Indir}}{מבע עקיף}{}%
	\ifthenelse{\equal{#1}{Comp}}{משלים}{}%(משמש בינתיים למה שמצטרף עם אינפיניטיב („ציווה עליו לבוא *בבוקר*”); אם זה היה מגיע לעבודה הסופית, היה כדאי למצוא שם עדיף אולי)
	\ifthenelse{\equal{#1}{H}}{דרשה}{}%
	\ifthenelse{\equal{#1}{Dox}}{דוקסולוגיה}{}%
	\ifthenelse{\equal{#1}{Epi}}{אפיגרף}{}%
	\ifthenelse{\equal{#1}{PreN}}{הקדמה, לפני נרטיב}{}%
	\ifthenelse{\equal{#1}{N→Dox}}{נרטיב {\transitionarrow} דוקס׳}{}%
	\ifthenelse{\equal{#1}{H→Dox}}{דרשה {\transitionarrow} דוקס׳}{}%
	\ifthenelse{\equal{#1}{NCh→Dox}}{ערוץ המספר {\transitionarrow} דוקס׳}{}%
	\ifthenelse{\equal{#1}{CM→Dox}}{הערה {\transitionarrow} דוקס׳}{}%
	\ifthenelse{\equal{#1}{N∈H}}{נרטיב בתוך דרשה}{}%
	\ifthenelse{\equal{#1}{*}}{*}{}%
}

\newcounter{exampleno}
\setcounter{exampleno}{0}
\newcommand{\showexampletotal}{\ref{exampletotal}}

\usepackage{multicol}
%\setcounter{collectmore}{-1}

\newenvironment{examples}
{
	\begin{multicols}{2}
}
{
	\end{multicols}
}

\usepackage{fancybox}
\usepackage{colortbl, xcolor}

% #1 ex. id
% #2 gewryt
% #3 line
% #4 texteme: not to be printed
\newenvironment{example}[4]{%
	\ifthenelse{\equal{\extotalSection}{}}{}{\refstepcounter{extotal-section-\extotalSection}\label{lab:extotal-section-\extotalSection}}
	\ifthenelse{\equal{\extotalSubsection}{}}{}{\refstepcounter{extotal-subsection-\extotalSubsection}\label{lab:extotal-subsection-\extotalSubsection}}
	\ifthenelse{\equal{\extotalSubsubsection}{}}{}{\refstepcounter{extotal-subsubsection-\extotalSubsubsection}\label{lab:extotal-subsubsection-\extotalSubsubsection}}
	\ifthenelse{\equal{\extotalParagraph}{}}{}{\refstepcounter{extotal-paragraph-\extotalParagraph}\label{lab:extotal-paragraph-\extotalParagraph}}
	\ifthenelse{\equal{\extotalSubparagraph}{}}{}{\refstepcounter{extotal-subparagraph-\extotalSubparagraph}\label{lab:extotal-subparagraph-\extotalSubparagraph}}
	\refstepcounter{exampleno}\label{ex:#1}
	%\exindex{#2}{\NVcodeTOname{#2}}{#3}{\arabic{exampleno}}
	\exindex{#2}{\protect\NVcodeTOdisplay{#2}}{#3}{\arabic{exampleno}}
	%\index{#2@\NVcodeTOname{#2}|exindex{\arabic{exampleno}}}
	\markboth{\arabic{exampleno}}{\arabic{exampleno}}
	\setbox1=\hbox\bgroup{\color{inkB}~~\##1}\egroup
	\setbox2=\hbox\bgroup\NVcodeTOname{#2}\subscript{\NVcodeTOnum{#2}}\egroup
	\setbox3=\hbox\bgroup{\color{inkC}[#3]}\egroup
	\setbox4=\hbox\bgroup{\color{inkC}\small\texteme{#4}}\egroup
	\setbox9=\hbox\bgroup
	\begin{minipage}{0.9\linewidth}
		\vspace{0.2cm}
		\normallinespace
		\OldEnglishFont
		\addfontfeature{Scale=1}
		\smalllinespace
		\begin{LTR}
	}{
		\end{LTR}
		\vspace{0.2cm}
	\end{minipage}
	\egroup
	\LR{
		\begin{minipage}{\linewidth}
			\RL{
				\begin{tabular*}{\linewidth}{@{\extracolsep{\fill}}!{\color{black}\vrule}r!{\color{black}\vrule}rl!{\color{black}\vrule}}
					\arrayrulecolor{black}\hline
					\arabic{exampleno} & {\box2} \hspace{0.25em} \box3 &\\
					\arrayrulecolor{inkB}\hline
					\multicolumn{3}{!{\color{inkC}\vrule}c!{\color{inkC}\vrule}}{
						\box9
					}\\\arrayrulecolor{inkC}\hline
					%\textcolor{inkB}{\hdashline}
				\end{tabular*}
				\vspace{0.3cm}
			}
		\end{minipage}
	}
}

\usepackage[normalem]{ulem}

\def\reduline{\bgroup \markoverwith{\lower3.5\p@\hbox{\footnotesize\textcolor{inkA}.}}\ULon}
\newcommand{\hlA}[1]{{\color{inkA}\uline{\color{black}{#1}}}}
\newcommand{\hlB}[1]{{\color{inkA}\reduline{\color{black}{#1}}}}
\newcommand{\hlC}[1]{{\color{inkA}\dashuline{\color{black}{#1}}}}
\newcommand{\hebhlA}[1]{{\textcolor{inkA}{\uline{\color{black}{#1}}}}}
\newcommand{\hebhlB}[1]{{\textcolor{inkA}{\reduline{\color{black}{#1}}}}}
\newcommand{\hebhlC}[1]{{\textcolor{inkA}{\dashuline{\color{black}{#1}}}}}
\newcommand{\hlAname}{קו תחתון}
\newcommand{\hlBname}{קו מנוקד}
\newcommand{\hlCname}{קו שבור}
%\newcommand{\dhl}[1]{{\color{inkA}\ensuremath{\overline{\underline{\mbox{#1}}}}}}
\setlength{\fboxsep}{1pt}
\setlength{\fboxrule}{0.2pt}
\newcommand{\dhl}[1]{{\color{inkA}\fbox{#1}}}
\newcommand{\hebdhl}[1]{{\textcolor{inkA}{\fbox{#1}}}}
\newcommand{\thehl}[1]{{\fontspec[Color=inkA, Scale=0.5, FakeBold=1.5]{Symbola}⌞}#1{\fontspec[Color=inkA, Scale=0.5, FakeBold=1.5]{Symbola}⌟}}
\newcommand{\hebthehl}[1]{{\fontspec[Color=inkA, Scale=0.5, FakeBold=1.5]{Symbola}⌟}#1{\fontspec[Color=inkA, Scale=0.5, FakeBold=1.5]{Symbola}⌞}}

\newcommand{\exref}[1]{\ref{ex:#1}}
\newcommand{\exrefdisp}[1]{דוג׳~\exref{#1}}
\newcommand{\seeexrefdisp}[1]{ר׳~דוג׳~\exref{#1}}
\newcommand{\exrefdispset}[1]{דוג׳~#1}

\newenvironment{excomments}
	{\begin{desclist}}
	{\end{desclist}}
\newenvironment{excomment}[1]
	{\begin{desclistitemenv}{דוגמה~\exref{#1}}}
	{\end{desclistitemenv}}
\newenvironment{excommentset}[1] % free form; use \exref{}
	{\begin{desclistitemenv}{דוגמאות~#1}}
	{\end{desclistitemenv}}

%\newcommand{\exbar}{
%	\begin{center}
%		\begin{tikzpicture}[color=gray]
%			\def\exbarlength{0.3}
%			\draw (-\exbarlength\linewidth,0) -- (+\exbarlength\linewidth,0);
%			\draw (-\exbarlength\linewidth,0.05cm) -- (+\exbarlength\linewidth,0.05cm);
%		\end{tikzpicture}
%	\end{center}
%}


%\usepackage[usetoc]{titleref}
\newcommand{\booksymbol}{{\fontspec{Entypo}\color{inkB}\small 📖}}
\newcommand{\seepage}[1]{\raisebox{-.2\height}{\Large\booksymbol}~{\small\color{inkB}\pageref{#1}}}
\newcommand{\seepageexx}[2]{\raisebox{-.2\height}{\Large\booksymbol}~{\small\color{inkB}\pageref{#1}\quad(\ref{#2} דוגמאות)}}

\newcommand{\sectionneedspace}{\needspace{12\baselineskip}}
%\newcommand{\exsectiontext}[1]{\textbf{\sref{#1}}{\sectionornament}\titleref{#1}}
\newcommand{\exsectiontext}[1]{\textbf{\sref{#1}}{\sectionornament}\nameref{#1}}
\newcommand{\exsection}[1]{\sectionneedspace\section*{\exsectiontext{#1}\hfill\seepage{#1}}\label{ex::#1}%
	\def\extotalSection{#1}%
	\def\extotalSubsection{}%
	\def\extotalSubsubsection{}%
	\def\extotalParagraph{}%
	\def\extotalSubparagraph{}%
	\newcounter{extotal-section-#1}}
\newcommand{\exsubsection}[1]{\sectionneedspace\subsection*{\exsectiontext{#1}\hfill\seepage{#1}}\label{ex::#1}%
	\def\extotalSubsection{#1}%
	\def\extotalSubsubsection{}%
	\def\extotalParagraph{}%
	\def\extotalSubparagraph{}%
	\newcounter{extotal-subsection-#1}}
\newcommand{\exsubsubsection}[1]{\sectionneedspace\subsubsection*{\exsectiontext{#1}\hfill\seepage{#1}}\label{ex::#1}%
	\def\extotalSubsubsection{#1}%
	\def\extotalParagraph{}%
	\def\extotalSubparagraph{}%
	\newcounter{extotal-subsubsection-#1}}
\newcommand{\exparagraph}[1]{\sectionneedspace\paragraph*{\exsectiontext{#1}\hfill\seepage{#1}}\label{ex::#1}%
	\def\extotalParagraph{#1}%
	\def\extotalSubparagraph{}%
	\newcounter{extotal-paragraph-#1}}
\newcommand{\exsubparagraph}[1]{\sectionneedspace\subparagraph*{\exsectiontext{#1}\hfill\seepage{#1}}\label{ex::#1}
	\def\extotalSubparagraph{#1}%
	\newcounter{extotal-subparagraph-#1}}


\newcommand{\sehierarchy}{\,\symbolglyph{\scriptsize\inkB ❮}\,}
\newcommand{\bodysection}[3][]{\section[#2]{#2 {\footnotesize\textcolor{inkB}{#1}}\hfill\seepageexx{ex::#3}{lab:extotal-section-#3}}\label{#3}}
\newcommand{\bodysubsection}[3][]{\subsection[#2]{#2 {\footnotesize\textcolor{inkB}{#1}}\hfill\seepageexx{ex::#3}{lab:extotal-subsection-#3}}\label{#3}}
\newcommand{\bodysubsubsection}[3][]{\subsubsection[#2]{#2 {\footnotesize\textcolor{inkB}{#1}}\hfill\seepageexx{ex::#3}{lab:extotal-subsubsection-#3}}\label{#3}}
\newcommand{\bodyparagraph}[2]{\paragraph[#1]{#1\hfill\seepageexx{ex::#2}{lab:extotal-paragraph-#2}}\label{#2}}
\newcommand{\bodysubparagraph}[2]{\subparagraph[#1]{#1\hfill\seepageexx{ex::#2}{lab:extotal-subparagraph-#2}}\label{#2}}

\newcommand{\silentbodysection}[2]{\section[#1]{#1}\label{#2}}
\newcommand{\silentbodysubsection}[3][]{\subsection[#2]{#2 {\footnotesize\textcolor{inkB}{#1}}}\label{#3}}
\newcommand{\silentbodysubsubsection}[2]{\subsubsection[#1]{#1}\label{#2}}
\newcommand{\silentbodyparagraph}[2]{\paragraph[#1]{#1}\label{#2}}
\newcommand{\silentbodysubparagraph}[2]{\subparagraph[#1]{#1}\label{#2}}
